睇番誠哥真係好神 預左中共會迫香港富商歸邊

吳光正形容特首是百分百香港兒女 應支持她依法施政

慘被愛國了....

自2013年開始，李嘉誠已開始不斷出售內地的地產項目，單計2014年就在南京、北京、上海相繼出售三個辦公大樓，累計套現97.8億元。對上一次賣內地資產，則是2016年時出售上海世紀匯項目一半股權，套現近200億元。然而，對於出售上海資產報告，長實企業事務總監班唐慧慈回應時表示，公司經常收到不同出價建議，但有建議不代表公司接受及會出售項目。
除了賣內地資產， 在出售香港資產上亦絕無手軟。集團旗下電能（00006）分拆港燈（02638）套現近300億元、出售25%屈臣氏股權，套現440億元。至於2017年出售地標中環中心就更為轟動，套現逾400億元。
長實出售資產的原因之一是將資金轉投海外尋找更高的回報，但事實上，李嘉誠就因睇錯市，錯失了更好的回報。 中環中心近期不斷出現多宗拆售個案，呎價高至4萬元以上。
經過一輪撤資後，長實在內地及香港的土地儲備均大幅下降 。《彭博》統計，長實在內地的土儲於2016年至2018年間下跌近23%，香港則下跌33%，而海外土儲則未有變動。

我信誠哥

誠哥走得快好世界，袋左落袋先係自己錢
利申：我都信誠哥

佢身邊嗰班智囊團點會睇錯

佢d錢係佢d錢 但依家班有錢佬d錢係咪自己錢得佢自己先知

誠哥好神，長實冇玩大商場，而家新地奶哂玩

長實都冇咁既能力

佢集團忠旨係貨如輪轉，收租野商場基本上hea搞。
70年代成名作環球大廈同金鐘廊極速賣散。收租比例好少，得長江中心，華人行同和記大廈

要現金唔要貨，有好野就買，價岩就賣。

垃圾將軍澳盤1-2曰賣哂

賣比貪慕虛榮要住偽毫宅買家

誠哥D樓西就西, 不過佢攞地唔係4縮, Sell HK同新細介咁, 官商鄉黑, 玄牛地產收樓去拎返黎
係用政治手段好似同華潤買起天水圍或者收購公司, 投地, 例如港燈海怡半島前身係電廠
佢D樓, 有時都賣得平, 大部份都係幾幢或者幾十幢既大樓盤, 質素西極都有二手市場
你買4縮D單支樓, 溢價都食死你, 仲要收地果陣試過放火燒死人, 幢野都有怨氣

唔係話吹湊誠哥, 但有D位佢做得太叻, 真心要研究偷師

傳緊係佢個仔要地產商歸邊

但係長和系跌到仆街wo,如果真係咁神，點解市場狂沽佢股票?

一時姐

睇長遠既

沽佢還沽佢
但事實上 錢已經落左佢袋 至少佢既資產唔會比心充供左先啦
依家果班 咪又係比人揸住春袋咁 唔奶就唔洗繼續做地產商 分分鐘 有一半係佢地手上 迫佢地奶共

你真係鳩UP唔洗本

只要你肯奶共，錢係易賺嘅，但唔係無代價無風險
香港人勤力到仆街，OT無補水，你話香港錢易賺定歐洲錢易賺？

佢都無，咁邊間有

弱智

【緊急！同我推上熱門！！】全港首個FB落AD文宣上線喇！一個藍絲不留！

習近平一上台
誠哥即刻係咁賣資產

聽過一理論
60-70年代香港置地玩晒, 中環收租王, 比誠哥炒計拎到中環金鐘拎到地鐵上蓋發展權
之後仲超前晒做左香港地產龍頭, 長江引以為鑑, 唔想好似置地咁死攬唔放, 同D物業過人世, 好似當年咁比人食返轉頭

我睇置地依加都仆街, 中環D物業以後都唔值租, 今次搞完反送中, 百幾年中環物業比中資賤價食埋

黨鬥
生意人絕唔會 同當權者 打對台

唔奇
黨高層都要人幫佢走資
官商勾結是常識

李嘉誠神既地方唔係在於知道歸邊呢樣野，富商好多都知道要歸邊，只不過佢地唔知道要歸到咩程度。早幾年大陸風山水起，胡錦濤年代富商都仲係要風得風要雨得雨。

而李嘉誠之所以神係佢係危機發生前好早就已經預判得到，由撤資到俾人發現再到公關解危一系列野都做得非常低調而且恰到好處。

最正確就係佢係習稱帝前就已經走晒，即係習係統一寰宇前就走到連車尾燈都唔見左。依家調頭仲話幫國家同歐美打關係，真係好野。可惜兩個仔都唔係識低頭既人，希望Victor種好自己棵樹就算啦

中環中心

【地產專題】去年底以402億元購入中環中心75%業權的7個買家，經歷了短炒不成、上會困難的困局後，又迎來了新的挑戰。部份買家見市況轉弱，決定將樓面轉售為租，每方呎租金叫價90至110元，惟市場流傳，有預租了的公司放棄租用。其中兩位買家──世茂房地產（813）主席許榮茂和金利豐（1031）行政總裁朱李月華，決定保留中環中心部份樓面自用。

相關新聞：湯文亮平買 掀壓價序幕

據知情人士透露，目前中環中心三大業主，包括「小巴大王」馬亞木、許榮茂，以及「磁帶大王」陳秉志，合共推出數萬平方呎樓面招租，租金視乎單位座向及景觀。

料仍洽條件 不排除減租

其中，陳秉志的呎租叫價稍低於100元，他成功在月前租出38及39樓，涉及總面積達50,824方呎，由來自北京的KR space簽下8年長約，作為共享辦公室，每月租金逾430萬元，平均呎租約85元。

不過，市場有消息指出，38及39樓兩層樓面，至今仍未見裝修，或有機會撻租。每當有代理問陳氏這兩層是否再放租，陳只回答：「這兩層不在market。」有代理估計業主或與租客仍在洽談條件，不排除減租。

該兩層樓面連同其他樓層，早在2014年由高盛金融租用，主要供後勤部隊設辦公室。據悉，當時月租約570萬元，平均呎租約60元。據悉，高盛見中環中心去年以402億元易主，在今年4月正式成交，為免新業主或安排拆售或重新招租，可能有機會加租，半年前開始租用希慎銅鑼灣利園3期5層，合共9.2萬平方呎樓面，平均呎租約60元，相對中環中心現租值可省租三成。

許榮茂保留部份自用

記者曾接觸另一大買家盧文端，問他會否轉售為租，盧只笑說：「有租客介紹嗎？」而中環中心另兩個大孖沙業主──許榮茂及「朱太」朱李月華，決定保留部份樓面作自用。許榮茂最近將集團總部、自用的金鐘力寶中心1座38樓全層放售，由中資買家斥10億元洽購至尾聲。有見目前商廈市道回落，二人將其餘樓面作分階段放租；唯在叫租上仍十分強硬，每方呎租金約100元水平，成交呎租則約90元。

持有中環中心最多樓層的，要數馬亞木。他成功將物業轉按後，謀定下一步計劃。商廈市況逆轉，但眼見租金暫仍算企穩，他決定改變初衷，轉售為租。市傳馬亞木此舉，是希望藉較高的租金回報率「托價」，博日後能再賣好價錢。

馬亞木兒子馬僑生曾嘗試將中環中心26樓拆售，但有見寫字樓市況轉弱，決定將樓面轉售為租，每方呎意向呎租介乎80元至90元間，而較高層則為110元。馬認為附近國際金融中心的租金每方呎達200元，中環中心只是一街之隔，估計租值仍有上升空間。他又指，相信中環中心的回報率，在一、兩年間會提升至約4厘，日後會繼續加租。

你估係行會果班智囊團咩

誠哥應該最痛係俾人食左間汕頭大學

佢講過比佢再揀佢可能會重政

佢係真心想幫鄉下班人
可惜人哋唔領情仲反轉豬肚就係屎

我中立少少角度睇
長和系跌係事實，但如果佢唔做動作，分分鐘跌得仲勁
長和入面就算非中國資產都有好多結構性問題，五大業務支柱(電訊、基建、港口、零售、能源)，後面三樣都係舊經濟業務，環球經濟差呢三樣都冇乜運行；前面兩樣算相對穩定d但係英國脫歐衝擊都唔細，英國基建業務又話要傾新利潤協議
撇除中國呢樣政治因素唔講啦，如果有留意過財經消息其實會知道長和近呢一兩年都有用財技方法減持英國基建資產，呢一年英鎊都跌到仆街，已經叫做左野減少左衝擊架啦
大企業轉身係難都冇辦法，幾千億業務既資產好難話賣就一夜間賣哂佢，就算俾你賣到又要諗買咩新業務代替，其實佢轉得到而家呢個狀態已經算叻仔 呢個故事教訓唔好單單諗住誠哥眼光唔錯就all in佢股票

成哥好嘢

誠哥旗下收租股 點會冇玩商場
誠哥鍾意公用既民用既野
置富 REIT
泓富 REIT
仲有隻大陸寫字樓 匯富REIT

Fat fat

首富影響力會唔會大過從政

3手長和 75蚊
對於岩出黎做野
都幾痛

我唔肯定
但依幾隻唔係用錢同長江買晒d物業，同每年派息比長江咩
大陸隻匯富係咪即係北京東方廣場？

誠哥有好多生物投資不過唔些牙俾大家玩啫，不過呢的有贏有蝕啦，扑中左就jackpot

拒係神

馬雲就是一例

起大陸官惡過商 隨時抄你家

誠哥真係好神
!

七十年代誠哥成名作中環站-環球大廈同金鐘站-海富中心 而唔係金鐘廊 金鐘廊係政府嘅

佢成日聽人報告諗到咩新生意
投資好多以色列科創

上年中環中心班傻仔接晒捧

係中國只有

1. 讀書→創業→被烏紗帽盯上→沒玩好→黃光裕模式

2. 讀書→創業→被烏紗帽盯上→玩好→馬雲模式

3. 讀書→創業→被烏紗帽盯上→盯上你的烏紗帽玩完了→徐明模式

4. 小學畢業→當官戴上烏紗帽→盯上上面這三類→富甲天下

去海港城嘆冷氣！屌佢老母

我開唔到新貼 大家幫手記下 我唔記得老尖定邊度見過E條L樣用網球拍打返D催淚彈過狗果邊 大家幫手搵下D Video 交俾記者問 即係E辦L樣有參與扇動

大部份爆頭嘅都係E個網球拍做成

商家佬
永遠都係最騎牆
冇得唔對當刻執政派低頭
姓李要預早搬晒啲家當走
即係變相話俾人聽
佢同前朝嘅關係
姑勿論係自願又好，被逼都好
已經捆綁到不能分割，不能回頭，唔走唔得
但係呢啲航母級別兼無根嘅巨企
根本係無武器，只係淨係得番錢
以為出去周圍買啲自以為安全嘅能源／基建項目
人哋一個政策就可以收你皮
離開咗呢個溫室／山寨王之後
喺外面只會遲早被任人宰割

屌 佢果2隻reit ....

sorry小妹借位跪求推
突發！ 點解冇人講816攬炒啦你老母

唔好癡線啦

脫歐後再睇

二仔個樣奸好多
大仔 守業 應該無問題既
不過老豆唔係到之後 就應該難講啲

有撚排坐
你有閒錢 坐得起 why not

richard好似有美國護照，佢驚閪

沽就緊啦，英國脫歐
呢點真係神如佢都估唔到會過到

100蚊個陣坐到依家

100蚊地獄

身家無左十幾個 誠哥扔低我走佬

你睇下啟德地王...大陸無錢比...要番港商加多成二十億黎投番塊地王四大地產商得城哥無比人渣春袋渣得咁緊要

但係誠哥唔係仲住係山頂咩

佢d仔有佢一半能力都偷笑

其實好人個時係咁笑誠哥咁早買走大陸野 同唔投香港地 之後都係咁升 但誠哥咁多貨 冇可能好短時間咁賣 同埋都要俾水位人食 中環中心個時都俾人話做咩啦自己拆售